人死後嘅成就有冇意義?

由此至終 一個人對此一無所知 咁就消亡左
咁呢啲事實在於佢嘅觀點係不存在
不存在嘅事實對一個人有冇意義?

似梵高死後先出名 佢活左時只經歷過窮困
於佢本人立場而言 呢啲成就對佢嘅人生有冇任何影響?理論上冇,因為佢完全冇認知
名留青史對本人而言係咪冇意義?

結論係
成就必須可認知可預見先有意義

對自己無意義但係對其他人有意義

負皮出黎講下

子非魚

利申
由此至終從個人嘅觀點睇,對後世有咩影響係irrelevant

解釋下
我唔係話梵高唔知自己死後嘅成就就總結其人生毫無意義,只係論證呢啲成就非其人生意義一部分

咁好正常無咩特別....

有人同我講佢好憧憬喺人生最高峰時自殺
因為死得轟轟烈烈 為後世傳頌好靚
我諗有唔少人都咁諗
所以我咪諗其實有冇意義

每個人對有意義既定義都唔同，佢覺得帶比人啟發等於有意義，你覺得發生係自己身上既事先有意義

對自己定對其他人有意義？
我冇做過死人，所以對自己有冇意義我唔知。但呢d成就對其他人肯定有意義。

你而家做既意義已經有意義, 意義只需一點光輝就成了意思, 你諗咁遠把撚咩
利申: 諗得太遠

塵土頌